%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{evaluation}
\usepackage{framed}
\usepackage[a5paper, landscape,  margin=1.2cm]{geometry}
\usepackage[inline]{enumitem}

\title{Questionnaire de rentrée}
\date{}
\author{}

\newenvironment{qcm}{%
  \begin{itemize*}[label=$\square$]%
    }{
  \end{itemize*}%
}
\newcommand{\ouinon}{%
  \hfill%
  \begin{qcm}
  \item Oui
  \item Non
  \end{qcm}%
}
\newcommand{\dotrule}[1]{%
     \parbox[t]{#1}{\dotfill}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{framed}
  Le but de ce questionnaire est d'évaluer vos connaissances en informatique afin de me permettre d'adapter mon cours à vos connaissances.
\end{framed}

\begin{em}
  Un \emph{smartphone} est un ordinateur qui téléphone. Néanmoins, dans tout ce questionnaire, quand je parde « d'ordinateur », je parle d'ordinateur portable ou de bureau (pas de téléphone).
\end{em}

\section{Accès}
\begin{enumerate}
  \item
    Avez-vous accés à un ordinateur à la maison ?
    \ouinon

    Est-ce un ordinateur partagé par la famille, ou le vôtre ?
    \hfill \begin{qcm}
    \item Partagé
    \item Le mien
    \end{qcm}

  %\item Accédez vous régulièrement à internet sans la surveillance d'un adulte ?
  %  \ouinon

  %\item À la maison, vos parents limitent-ils votre temps d'accès à internet ?
  %  \ouinon

  \item
    Avez-vous un téléphone portable personnel ?
    \ouinon

    Quel modèle ou système d'exploitation ?

    ~\hfill \begin{qcm}
    \item iPhone
    \item Android
    \item Autre : \dotrule{4cm}
    \item Je ne sais pas
    \end{qcm}
\end{enumerate}

\section{Usage}
\begin{enumerate}
  \item Combien de temps par jour utilisez vous un téléphone portable ?
    \hfill \dotrule{2cm} heures.

  \item Combien de temps par jour utilisez vous un ordinateur ?
    \hfill \dotrule{2cm} heures.

  \item Pour quelles raisons utilisez vous votre ordinateur ?

    ~\hfill\begin{qcm}
    \item Jeux vidéo
    \item Travail
    \item Email, chat
    \item Réseaux sociaux
    \item Autre : \dotrule{3cm}
    \end{qcm}
\end{enumerate}

\section{Aisance}
\begin{enumerate}
  \item Vous considérez-vous comme à l'aise avec un ordinateur ?
    \ouinon

  \item Vous arrive-t-il de dépanner un ordinateur (de votre famille, d'un ami) ?
    \ouinon

  \item
    Avez-vous déjà ouvert un ordinateur pour le réparer ?
    \ouinon

    Quelle réparation avez-vous effectuée ?
    \dotfill
\end{enumerate}

\section{Connaissances techniques}

\begin{framed}
  Vous n'avez quasiment jamais eu de cours d'informatique, donc \textbf{si vous ne comprenez pas la question, pas d'inquiétude : c'est normal}.
\end{framed}

\begin{enumerate}
  \item Quel système d'exploitation utilisez vous le plus souvent (chez vous, ou au lycée) ?
    \dotfill
  \item Quels langages de programmation connaissez-vous ?
    \dotfill
  \item Quelle est la différence entre
    \begin{enumerate*}[itemjoin={{, }}, itemjoin*={{, et }}]
      \item internet
      \item le web
      \item un navigateur web
      \item un moteur de recherche
    \end{enumerate*} ?
    Vous pouvez donner des exemples pour expliquer.

    ~\dotfill

    ~\dotfill

    ~\dotfill

    ~\dotfill

    ~\dotfill
\end{enumerate}
\end{document}
